---
sidebar_position: 1
title: Crea una cuenta 🚀
---

 import { VideoYouTube } from '../../src/components/VideoYouTube';

Hay dos opciones para crearse una cuenta en GitLab ambas buenas, ambas cumplen el mismo propósito:

1. Crear la cuenta asociada a algún mail
   - Pros: Pueden usar cuentas de mails de destintos tipos de servicios
   - Contra: Requiere que revisar el mail y verificar la creación de cuenta
2. Crear una cuenta asociada a algún servicio Web
  - Pros: Más rápido, no requiere verificación
  - Contra: Ligada al servicio que usen, implica permitir un cruce de datos entre servicios.

## Opción 1: Cuenta asociada a algún mail
1. ir a <https://gitlab.com> y hacer click en el boton `Login`
   ![Login de gitlab](/img/gitlabLogin.png "Ojo que está escondido")
2. Hacer click en `Register now`
   ![Login de gitlab](/img/gitlabRegistro1-1.png "Ojo que es chiquito")
3. Completar los campos correspondientes. Ingresar un mail al que puedan acceder luego
![Formulario de alta](/img/gitlabRegistro2.png "Formulario de alta")
4. Ingresar en la cuenta de mail y buscar el mail de verificación de Gitlab. ⚠️ Revisar el Spam ⚠️


## Opción 2: Cuenta asociada a otros servicios. La rápida y menos segura

1. ir a <https://gitlab.com> y hacer click en el boton `Login`
   ![Login de gitlab](/img/gitlabLogin.png "Ojo que está escondido")
2. Debajo de la sección de `Resgister now` hay una sección de logueo con servicios.
   ![Logueo con servicios](/img/gitlabRegistro1.png "Debajo del formulario de logueo")
3. Elegir el servicio de logueo.
4. Seguir las instrucciones del servicio para terminar el registro.

## Videos

![Registro en gif](/img/gitlabRegistro.gif "Registro en Gif")




<VideoYouTube
  id="OTyRbl1zpZY"
  titulo="Registrarse en Gitlab"
  descripcion="Como sacar una cuenta en Gitlab"
/>
